IS阿富汗炸彈人扮採訪自爆 25死9記者殉職

2018年05月01日

IS阿富汗炸彈人扮採訪自爆 25死9記者殉職

■第二名人肉彈爆炸，令多名記者倒地，警員急忙施救。路透社

阿富汗喀布爾（Kabul）昨日發生針對傳媒的連環自殺式炸彈襲擊，釀成至少25死49傷，當中包括1名法新社記者及8名其他記者，極端組織「伊斯蘭國」（IS）承認施襲。

法新社殉職攝記馬拉伊

法新社首席攝記遇害

警方指，喀布爾首宗爆炸後數分鐘，即發生第二宗襲擊，「炸彈人偽裝成記者，在人群中引爆炸彈」，在場採訪的法新社首席攝記馬拉伊（Shah Marai）被炸死，其餘遇害的包括至少4名阿富汗傳媒記者，以及多名自由歐洲電台當地記者。遇難者亦包括4名警員。

IS在聲明中，稱「當異教徒的安全部隊、傳媒等人趕到現場行動時，一名兄弟引爆炸彈背心自我犧牲，出奇不意地取他們的命」。馬拉伊1996年當上法新社司機，後來成為全職攝記，法新社指他拍攝阿富汗的悲慘衝突超過15年，讚揚他「擁有超凡力量、勇氣及氣量」。

另邊廂，南部達曼（Daman）一間清真寺附近亦發生相信由塔利班發動自殺式炸彈襲擊，炸彈人在外國軍隊汽車途經時引爆汽車炸彈，11名兒童罹難，另外17名平民、警員及羅馬尼亞士兵受傷。

法新社/德新社

上一則
保守黨明日之星 難敵「政治墳墓」宿命

下一則
美關稅豁免到期 英法德表明企硬

侵侵消滅左IS

Daesh竟然仲未死晒

香港都準備有清真寺🕌️
到香港了

又贏

rip

ISIS係亡咗國，代表政權象徵嘅首都清真寺亦已炸毀，但首領生死不明，軍隊殘餘亦四散，所以不時都見到零星恐襲

邊個承認緊責任

仲有官方代表？

美帝幫你地手出兵打isis
歐洲班友就成日食花生，法國仲成日貿易上挑戰美國
扺死

未列ISIS為恐怖組織既支那呢？國際大國？？國際舞臺上舉足輕重的影響力？？？

發動襲擊 既係阿富汗ISIS

其實阿富汗ISIS 同 原本既ISIS, 未必係同一個領袖
因為家陣好多 伊斯蘭恐怖組織, 都借ISIS 個名出來搵食

就好似之前有 ISIS入侵菲律賓馬拉維
但其實果班菲律賓ISIS, 原本就係菲律賓南部恐怖份子, 佢地借ISIS個名來用

trump呢